地圓說發表前地球叫咩

以前嘅人一直以為地球係平
咁佢哋點叫地球
地板？

唔好覆我眼鏡蛇飯剷頭

earth

吾
系
甘
牙
挽
左
既
野
巧
令
X
D

中原

地產

地球的英文名「Earth」源自中古英語[n 6]，其歷史可追溯到古英語（時常作「eorðe」）[49]，在日耳曼語族諸語中都有同源詞，其原始日耳曼語詞根構擬為「*erþō」。拉丁文稱之為「Terra」，此為古羅馬神話中大地女神之名[50]。希臘文中則稱之為「Γαῖα」（Gaia），這個名稱是希臘神話中大地女神蓋亞的名字[51]。

中文「地球」一詞最早出現於明朝的西學東漸時期，最早引入該詞的是義大利傳教士利瑪竇（Matteo Ricci，1552－1610），他於《坤輿萬國全圖》中使用了該詞[52][53]。清朝後期，西方近代科學引入中國，地圓說逐漸為中國人所接受，「地球」一詞（亦作「地毬」）被廣泛使用[54][55][56]，申報在創刊首月即登載《地球說》一文。[57]

我哋嘅屋企就叫做地平
地球係圓嘅機會係零

米德加爾特

地板

地圖
你攞張世界地圖出黎睇，
其實係以前啲人的世界觀黎

就咁叫大地，土地囉

世界囉 屌你老母 咁撚蠢 係咪讀ive 架

地表

天下

我又冇打5p字 做乜撚

世界

藍星

地利亞

賤種星

地平

眼鏡蛇飯剷頭